{
    "question": "PLUS    VIDIDU. W\u0173\r\nD. perkemahan pramuka terpadu\r\nProklamasi memberikan makna rasa bebas dan merdeka dari belenggu penjajah Hal ini merupakan makna proklamasi dari aspek\r\nA. sosiologis\r\nB. psikologis\r\nC. Politis\r\nD kultural\r\n3. Negara mengakui dan menghormati kesatuan-kesatuan masyarakat hukum adat beserta hak-hak tradisionalnya sepanjang masih hie\r\ndan sesuai dengan perkembangan masyarakat dan prinsip Negara Kesatuan Republik Indonesia\r\nPernyataan tersebut adalah bunyi dari UUD Negara Republik Indonesia Tahun 1945 pasal..\r\nA 186 ayat 2\r\nB. 18B ayat 2\r\nC. 19\r\nD 17\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. psikologis</p><p>B. 18B ayat 2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. sosiologis</p><p>A. 186 ayat 2</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bawah-ini-ia-mengungkapkan-jangan-sekali-sekali-melupakan-sej-120",
            "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-adat-yang-tepat-dengan-asal-daerahnya-ditunjukkan-dengan-no-836",
            "question": "Rumah adat yang tepat dengan asal daerahnya ditunjukkan dengan nomor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>jawab sendiri gk usah tanya google nanti aku kasih tau ama gurunga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>anuu, gambarnya dimn yya kak?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mhn memberi pertanyaan yg lengkap agar mudah di pahami</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-salah-satu-bentuk-ancaman-dibidang-sos-737",
            "question": "Berikut ini yang merupakan salah satu bentuk ancaman dibidang sosial budaya adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Salah</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>bentuk</strong><strong> </strong><strong>ancaman</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>bidang</strong><strong> </strong><strong>sosial</strong><strong> </strong><strong>budaya</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong>:</strong></p><p>1. Sifat konsumtif </p><p>2. kebodohan</p><p>3. kemiskinan</p><p>4. keterbelakangan, dan</p><p>5. hedonisme(gaya hidup yang cenderung lebih mementingkan diri sendiri tanpa memperdulikan orang lain)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemuda-ditahun-1928-lebih-mendahulukan-kewajiban-untuk-mempersatu-646",
            "question": "Pemuda ditahun 1928 lebih mendahulukan kewajiban untuk mempersatukan Bangsa sehingga tercapai Sumpah pemuda dari pada menuntut \u2026    a.\u00a0jabatan.\r\n\r\nb.hak sebagai warga Negara.\u00a0\u00a0\u00a0\r\n\r\nc.imbalan\r\n\r\nd\u00a0kedudukan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. imbalan. </p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Sumpah Pemuda adalah tekad, semangat, dan perjuangan para pemuda-pemudi Indonesia demi menegakkan negara Indonesia dari penjajah dan mempersatukan bangsa Indonesia. Sumpah Pemuda dicetuskan pada tanggal 28 Oktober 1928 di Batavia(Jakarta) saat berlangsungnya Kongres Pemuda II. </p><p><strong>\u00bb</strong><strong>Isi-isi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>Sumpah</strong><strong> </strong><strong>Pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>sebagai</strong><strong> </strong><strong>berikut</strong><strong> </strong></p><ol><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku bertumpah darah yang satu, tanah Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku berbangsa yang satu, Bangsa Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, menjunjung bahasa persatuan bahasa Indonesia. </li></ol><p><strong>\u00bb</strong><strong>Nilai-nilai</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>sumpah</strong><strong> </strong><strong>pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong></p><ul><li>Cinta terhadap tanah air</li><li>Bangga menjadi Bangsa Indonesia</li><li>Nilai persatuan dan kesatuan</li><li>Rela berkorban</li></ul><p>dan masih banyak lagi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-kebangkitan-nasional-215",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nkebangkitan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebangkitan nasional adalah masa di mana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan Nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan Negaranya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-faktor-faktor-keberagaman-yang-terjadi-di-indonesia-m-904",
            "question": "1. Tuliskan faktor-faktor keberagaman yang terjadi di Indonesia minimal faktor    2. Apa yang dimaksud dengan Bhinneka Tunggal Ika dan Tuliskan landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia \r\n\r\n3. Apa yang dimaksud dengan suku dan ras \r\n\r\n4. Tuliskan beberapa alasan yang mendorong seseorang untuk melakukan kerjasama minimal tiga alasan \r\n\r\n5. Tuliskan isi dari pasal 30 ayat 1 undang-undang Dasar tahun 1945 \r\n\r\n6. Apa yang dimaksud dengan kerjasama dilihat dari ilmu sosiologi \r\n\r\n7. Tuliskan makna proklamasi dilihat dari aspek kultural dan aspek spiritual\r\n\r\n8. Apa yang dimaksud dengan komitmen \r\n\r\n9. Tuliskan empat tokoh pejuang daerah yang kamu ketahui beserta nama asal tokoh tersebut \r\n\r\n10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji \r\n\r\n\r\n\r\nmaaf kalo kebanyakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Letak geografis, Pengaruh kebudayaan asing, Agama, sejarah, Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p>2. <strong>Bhinneka Tunggal Ika adalah beraneka satu itu</strong>. Maknanya walau memiliki perbedaan, </p><p><strong>Landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia. </strong> Bangsa Indonesia tetaplah satu kesatuan utuh pasal 36A Undang-Undang Dasar (UUD) 1945 yang berbunyi \u201cLambang Negara ialah Garuda Pancasila dengan semboyan Bhinneka Tunggal Ika\u201d.</p><p>3. <strong>suku bangsa</strong> adalah suatu golongan manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama.</p><p><strong>Ras </strong>adalah suatu sistem klasifikasi yang digunakan untuk mengkategorikan manusia dalam populasi atau kelompok besar dan berbeda melalui ciri fenotipe, asal usul geografis, tampang jasmani dan kesukuan yang terwarisi.</p><p>4. Mempererat tali persaudaraan, Pekerjaan cepat selesai, Meringankan beban ,Lebih banyak teman, Dapat berbagi pengalaman, Banyak waktu untuk berkumpul.</p><p>5. Pasal 30 ayat (1) mengamanatkan bahwa \u201cTiap-tiap warga negara berhak dan wajib ikut serta dalam usha pertahanan dan keamanan negara\u201d</p><p>6. kerjasama diartikan sebagai segala aktivitas yang bertujuan untuk mendapatkan keuntungan bersama antar pihak terkait.</p><p>7. <strong>Aspek Kultural</strong> proklamasi membangun peradaban baru dari bangsa yang digolongkan pribumi (pada masa penjajahan belanda) menjadi bangsa yang mengakui persamaan harkat, martabat, dan derajat yang sama.</p><p><strong>Aspek Spiritual</strong> proklamasi yang diperoleh merupakan berkat rahmat Tuhan Yang Maha Esa yang meridhai perjuangan rakyat Indonesia melawan penjajah. Dan tidak terlepas dari doa seluruh rakyat Indonesia kepada Tuhan Yang Maha Esa.</p><p>8. komitmen adalah tanggung jawab diri kepada pasangan yang perlu dijaga bersama-sama.</p><p>9. pattimura:maluku\n</p><p>pangeran antasari:makassar\n</p><p>pangeran diponegoro:yogyakarta\n</p><p>cut nyak dien:lampadang\n</p><p>tuanku imam bonjol:sumatra barat</p><p>10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-masyarakat-indonesia-memiliki-dampak-positif-dan-nega-271",
            "question": "Keberagaman masyarakat Indonesia memiliki dampak positif dan negatif, dampak positifnya adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesian menjadi banyak ragam suku dan budaya yg beraneka ragam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-tujuan-nasional-bangsa-indonesia-yang-hendak-dicapai-melalui-189",
            "question": "43. Tujuan nasional bangsa Indonesia yang hendak dicapai melalui upaya pembangunan nasional, tercantum    dalam Pembukaan UUD NRI Tahun 1945, salah satu tujuannya adalah memajukan kesejahteraan umum.\r\nBuatlah 4 contoh pelaksanaan tujuan tersebut di lingkungan sekolah!\r\n\r\n44. Pemberian otonomi yang seluas-luasnya kepada daerah, memungkinkan setiap daerah untuk\r\nberkembangnya keberagaman daerah sesuai dengan potensi, budaya dan kekayaan yang dimiliki daerah\r\nmasing - masing yang berdampak bagi peningkatan kesejahteraan masyarakat yang ditandai dengan\r\npeningkatan indeks pembangunan manusia dan peningkatan Kesehatan, Pendidikan dan pendapatan\r\nmasyarakat.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) peran daerah dalam mempertahankan NKRI!\r\n\r\n45. Setiap warga negara, tanpa kecuali sesuai dengan kedudukannya masing-masing memiliki hak dan\r\nkewajiban untuk turut serta dalam upaya bela negara, pertahanan, dan keamanan negara.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) perwujudan upaya bela negara di lingkungan\r\nsekolah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>43. tidak merusak fasilitas sekolah, Menyimak dengan khidmat saat guru menerangkan, Melaporkan teman yang melakukan bully, Melaksanakan tugas piket sesuai jadwal.</p><p></p><p>44. Mempertahankan bentuk dan keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia, Meningkatkan kesejahteraan masyarakat dalam bidang kesehatan, pendidikan, dan pendapatan masyarakat, Memajukan bangsa melalui inovasi dan kreativitas aparatur sipil negara di daerah, Melaksanakan pembangunan nasional untuk meningkatkan pemerataan pendapatan masyarakat, kesempatan kerja, lapangan berusaha, kesempatan dan kualitas pelayanan publik, dan daya saing daerah.</p><p></p><p>45. Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa.</p><p>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah</p><p>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah</p><p>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai - nilai pancasila.</p><p>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "super-sulit-apa-itu-hak-dan-kewajiban-713",
            "question": "Super sulit!! \r\n Apa itu Hak Dan Kewajiban ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN</h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah ! </p><h3>KEWAJIBAN </h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita. </p><h3>HAK</h3><p><strong>Hak</strong> Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di  Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak. </p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS</h3><p><strong>Kewajiban Dan Hak</strong> Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara. </p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN :</h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV</strong><strong> </strong><strong>/</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci : <strong>Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab <strong>: 4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}